【唔好死】【殮房逼爆】新年前夕停屍格不敷應用 醫院指可能「一格放兩屍」惹爭議

香港土地不足一屋難求，就連殮房屍體存放格也要「一格放兩屍」？！近日有市民到新界區的公立醫院求醫時，見到院內張貼了罕見的通告，通告指「因為殮房使用率持續高企」，若遺體數量超出可處理數量，院方可能會在殮房同一個存放格內放置兩具屍體，或是把部份遺體轉送其他醫院殮房存放。事主把相片上載到社交媒體時，慨嘆「真係由在生到死後都要排隊同迫」，惹來熱議，有網民質疑院方做法對死者不太尊重，擔心會不小心出現「屍叠屍」的情況，但亦有市民撐醫院，認為若停屍格不足，實在也沒有辦法。

醫院殮房瀕爆滿，有醫院貼出通告指可能要把兩具遺體放於同一冷藏存放格之內，引起爭議。（張培生攝）

該張貼於新界區公立醫院的通知指「殮房使用率持續高企。請注意，如殮房存放的遺體超出可處理數量，院方會將死者遺體與另一同性別死者遺體暫放同一存放格內，或轉送到其他公立醫院殮房存放，作為臨時紓緩措施」。通告又呼籲死者家屬出一分力：「為避免殮房出現擠迫情況，請盡早領取死者遺體。不便之處，敬請體諒。」
貼相的羅先生留言慨嘆：「未死的在醫院等到想死…真的死了亦沒辦法被尊重…真係由在生到死後都要排隊同迫...未死的人，你慢慢等下啦，冇床位呀，你都未死得；死了的人，你快x啲走啦，冇雪櫃呀！」
有關相片引來不少人留言，有人指好恐怖，指「死了也沒尊嚴」，擔心會不慎出現屍叠屍情況。有人慨嘆若一格放兩屍，「死者(恐怕)生前都未試過另一個陌生人咁親近」，並嘆稱「死都冇位」，希望政府正視有關問題。
有在殮房任職人士則向《蘋果》表示，每逢冬季及新年前，都是殮房的「旺季」，殮房的使用率較高，致醫院存放屍體的冷藏「存放格」有機會爆滿，其中部份原因是有些人遲遲未領走家屬遺體，致遺體可能「滯留」殮房數個月甚至半年，加劇了殮房存放格不足的問題。

唸起 納粹集中營 焚屍爐

送去777屋企存放

死都冇位擺 痴撚線

同正苦傾停屍迷你倉有得諗

香港真係痴撚左線 完全唔係人住